### 19-09-2020 Βαθμοί Σεπτεμβρίου

Μια παρατήρηση για τα θέματα. 

Εαν Y = X1 - X2 τότε Var(Y) = Var(X1) + Var(X2)

<table border="1" class="dataframe">
  <thead>
    <tr style="text-align: right;">
      <th></th>
      <th>AM</th>
      <th>L1</th>
      <th>L2</th>
      <th>E</th>
      <th>F</th>
      <th>Final_Grade</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <th>0</th>
      <td>2202</td>
      <td>7.0</td>
      <td>0</td>
      <td>0.0</td>
      <td>5.0</td>
      <td>5.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>1</th>
      <td>2225</td>
      <td>8.0</td>
      <td>10</td>
      <td>0.5</td>
      <td>8.0</td>
      <td>8.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>2</th>
      <td>2802</td>
      <td>9.0</td>
      <td>10</td>
      <td>1.2</td>
      <td>0.0</td>
      <td>3.5</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>3</th>
      <td>2825</td>
      <td>8.5</td>
      <td>10</td>
      <td>1.2</td>
      <td>0.0</td>
      <td>3.5</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>4</th>
      <td>2827</td>
      <td>0.0</td>
      <td>0</td>
      <td>0.0</td>
      <td>3.8</td>
      <td>3.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>5</th>
      <td>2922</td>
      <td>7.0</td>
      <td>9</td>
      <td>0.8</td>
      <td>5.0</td>
      <td>6.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>6</th>
      <td>4848</td>
      <td>0.0</td>
      <td>0</td>
      <td>0.0</td>
      <td>6.0</td>
      <td>5.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>7</th>
      <td>5054</td>
      <td>0.0</td>
      <td>8</td>
      <td>0.0</td>
      <td>7.2</td>
      <td>6.5</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>8</th>
      <td>5148</td>
      <td>5.0</td>
      <td>10</td>
      <td>0.9</td>
      <td>7.5</td>
      <td>7.5</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>9</th>
      <td>5464</td>
      <td>10.0</td>
      <td>10</td>
      <td>0.0</td>
      <td>10.0</td>
      <td>10.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>10</th>
      <td>5514</td>
      <td>8.0</td>
      <td>10</td>
      <td>1.3</td>
      <td>6.0</td>
      <td>7.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>11</th>
      <td>5520</td>
      <td>8.0</td>
      <td>10</td>
      <td>1.4</td>
      <td>10.0</td>
      <td>10.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>12</th>
      <td>5979</td>
      <td>9.0</td>
      <td>8</td>
      <td>0.2</td>
      <td>3.0</td>
      <td>5.0</td>
    </tr>
    <tr>
      <th>13</th>
      <td>6013</td>
      <td>9.5</td>
      <td>9</td>
      <td>1.5</td>
      <td>9.0</td>
      <td>9.0</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>



### 18-09-2020 Τελική εξέταση Σεπτεμβρίου

Συνδεθείτε στο Zoom με όνομα το πραγματικό σας όνομα.
Χρειάζεται να έχετε κάμερα/μικρόφωνο.

[https://us02web.zoom.us/j/82247136388](https://us02web.zoom.us/j/82247136388)

Η εξέταση θα ξεκινήσει στις 10:00 και θα μπορέσετε να κατεβάσετε τα θέματα
από το παρακάτω link.

[Θέματα Σεπτεμβρίου](./final_sept.pdf)

### 11-09-2020 Εξ Αποστάσεως Εξέταση Σεπτεμβρίου

Λόγω των νέων μέτρων και σύμφωνα με τη προηγούμενη ανακοίνωση η εξέταση του μαθήματος θα γίνει 
διαδικτυακά (Zoom με χρήση κάμερας) την ίδια ημέρα και ώρα. 
Δικαίωμα συμμετοχής στην εξέταση έχουν ΜΟΝΟ όσοι/όσες έχουν δηλώσει ήδη συμμετοχή. 
Λεπτομέρειες για την εξέταση θα αναρτηθούν μέχρι τη Δευτέρα 14/09.
Αυτό που μπορώ να ανακοινώσω αυτή τη στιγμή είναι ότι ενδέχεται να υπάρξει και προφορική εξέταση
σε περιπτώσεις που κριθεί αυτό αναγκαίο.


### 07-09-2020 Εξέταση Σεπτεμβίου

Αγαπητοί φοιτητές/τριες όπως γνωρίζετε στο Ηράκλειο υπάρχουν περιοριστικά μέτρα μέχρι τις 14 Σεπτεμβρίου.
Η επαναληπτική εξέταση του μαθήματος είναι προγραμματισμένη στις 18 Σεπτεμβρίου με φυσική παρουσία.
Παρόλα αυτά στο ενδεχόμενο εκ νέων περιοριστικών μέτρων μετά τις 14 Σεπτεμβρίου, η επαναληπτική εξέταση του μαθήματος
θα τροποποιηθεί και θα διεξαχθεί απομακρυσμένα (μέσω Zoom). 
Καλή συνέχεια στη μελέτη σας!

### 13-07-2020 Υλοποίηση της υπόσχεσης

Οπώς σας είχα πει στο πρώτο μάθημα, 
για όσους έλαβαν βαθμό από 8.5 και άνω
θα λάβουν συμβολικά σαν τρόπαιο μια μπύρα Guinness
η οποία έχει οπώς είδαμε μια ενδιαφέρουσα "στατιστική ιστορία".

διαβάστε και στα παρακάτω links

[The genius at Guinness and his statistical legacy](https://theconversation.com/the-genius-at-guinness-and-his-statistical-legacy-93134) 

[The Probable Error of a Mean](http://cda.mrs.umn.edu/~jongmink/Stat2611/s1.pdf)

Η "απονομή" θα ξεκινήσει από σήμερα Τρίτη 14-07-2020. Τα "τρόπαια" βρίσκονται στο γραφείο μου.
Για όσους έχουν φύγει ή δεν μπορούν να έλθουν μπορούν να τo παραλάβουν από Σεπτέμβρη!
    
### 12-07-2020 Κατάθεση της βαθμολογίας

Αγαπητοί φοιτητές/τριες τη Δευτέρα 13-07-2020 το μεσημέρι
πρέπει να οριστικοποιήσω τη βαθμολογία στη γραμματεία.
Παρακαλώ όσους/ες επιθυμούν να δουν το γραπτό τους να μου στείλουν
e-mail μέχρι σήμερα το βράδυ για να κανονίσουμε συνάντηση αυρίο το πρωί.
Παρακαλώ όμως πρώτα δείτε τις προτεινόμενες λύσεις.
Με συγχωρήτε για το μικρό περιθώριο, αλλά ο χρόνος μας πιέζει.
Σας ευχαριστώ !

### 10-07-2020 Τελική Βαθμολογία και Ενστάσεις

Παραθέτω πρόχειρες λύσεις για το διαγώνισμα

[sol](./final_sol.pdf) 

Εάν κάποιος/κάποια επιθυμεί να δει το γραπτό του μπορεί να το κάνει
τη Δευτέρα 13/07 μετά από συννενόηση με e-mail. 
Παρακαλώ όμως πρώτα δείτε τις προτεινόμενες λύσεις. Σας ευχαριστώ !

|AM|Lab1|Lab2|Ex|Final|Final_Grade|
|--- |--- |--- |--- |--- |--- |
|1822|7.5|7|0.3|4.4|5.0|
|1967|10.0|10|1.4|6.0|7.5|
|2002|7.5|10|1.2|9.8|9.5|
|2008|8.0|0|0.0|5.8|5.5|
|2054|10.0|10|0.0|5.5|6.5|
|2058|9.5|0|1.2|3.5|5.0|
|2154|10.0|10|1.5|5.7|7.5|
|2202|7.0|0|0.0|1.0|1.5|
|2205|10.0|10|1.5|9.2|9.5|
|2206|5.5|10|1.1|8.4|8.0|
|2225|8.0|10|0.5|4.3|5.5|
|2243|0.0|0.0|0.0|0.5|0.5|
|2251|8.0|10|1.4|6.3|7.5|
|2260|0.0|0|0.7|0.5|1.0|
|2345|6.5|9|1.4|9.8|9.5|
|2359|9.0|10|1.0|8.2|8.5|
|2368|9.5|10|1.3|10.0|10.0|
|2374|6.5|10|1.2|7.0|7.5|
|2381|0.0|0|1.2|1.5|2.0|
|2405|10.0|10|1.5|10.0|10.0|
|2407|6.0|10|1.3|5.5|6.5|
|2430|10.0|10|1.5|10.0|10.0|
|2604|10.0|10|1.5|10.5|10.0|
|2637|4.0|10|1.3|4.0|5.5|
|2706|7.0|10|1.3|4.4|6.0|
|2773|0.0|0|0.0|1.0|1.0|
|2799|6.5|10|1.0|5.5|6.5|
|2802|9.0|10|1.2|1.1|4.0|
|2825|8.5|10|1.2|1.0|4.0|
|2838|9.0|10|0.6|0.5|3.5|
|2853|0.0|0|0.0|0.5|0.5|
|2866|0.0|0|0.2|0.5|0.5|
|2877|8.5|10|0.7|3.7|5.0|
|2890|0.0|4|0.5|0.5|1.5|
|2922|7.0|9|0.8|2.0|4.0|
|2971|4.5|10|0.3|0.5|2.5|
|2972|5.0|10|0.3|0.5|2.5|
|4392|8.0|10|0.0|7.0|7.5|
|4824|10.0|3|1.2|8.5|8.0|
|4862|9.5|10|1.3|4.0|6.0|
|4976|7.5|8|1.5|3.8|5.5|
|5015|10.0|10|1.4|8.6|9.0|
|5044|0.0|10|1.1|5.5|5.5|
|5057|10.0|10|1.4|7.2|8.0|
|5064|10.0|10|1.3|10.0|10.0|
|5092|10.0|10|1.4|9.3|9.5|
|5148|5.0|10|0.9|2.0|4.0|
|5244|9.5|10|1.3|4.4|6.5|
|5269|9.0|10|1.3|7.7|8.5|
|5295|9.5|10|1.4|3.6|6.0|
|5327|8.0|10|1.4|8.4|8.5|
|5342|7.0|10|1.4|5.5|7.0|
|5359|0.0|7|0.7|1.5|2.5|
|5368|9.5|10|1.4|10.0|10.0|
|5459|10.0|10|1.3|7.7|8.5|
|5481|10.0|10|1.5|7.1|8.5|
|5489|9.5|10|1.4|8.1|8.5|
|5491|5.0|10|0.9|6.5|7.0|
|5514|8.0|10|1.3|3.2|5.5|
|5520|8.0|10|1.4|3.8|6.0|
|5535|9.0|10|1.3|6.1|7.5|
|5559|9.5|10|1.3|6.7|8.0|
|5566|10.0|10|1.5|7.0|8.0|
|5661|10.0|10|1.3|8.5|9.0|
|5921|6.0|10|1.3|4.0|5.5|
|5949|6.0|9|1.3|4.3|6.0|
|5963|10.0|10|1.4|8.0|8.5|
|5972|9.0|7|0.6|2.5|4.0|
|5979|9.0|8|0.2|1.5|3.0|
|6005|9.5|10|1.4|3.5|6.0|
|6013|9.5|9|1.5|4.5|6.5|
|6052|5.0|0|0.0|0.5|1.0|
|6156|7.0|10|1.5|2.7|5.0|

Καλό καλοκαίρι!

### 03-07-2020 Θέματα τελικής εξέτασης

[final](./final.pdf)

- Έγραψαν 68 από τους 86 που είχαν δηλώσει δια ζώσης.
- Έστειλαν και θα εξετασθούν στις 04-07-2020, 5 από τους 18 που είχαν δηλώσει εξ αποστάσεως.
- Παρακαλώ όσοι/όσες είναι να λάβουν πτυχίο τώρα το καλοκαίρι, να μου στείλουν άμεσα ένα e-mail.


### 01-07-2020 Περίληψη για το τι είπαμε στη συνάντηση

- Δεν θα υπάρχει θέμα σχετικό με Lorenz-Gini
- Να ξέρουμε τι κατανομή ακολουθεί το άθροισμα τυχαίων μεταβλητών που ακολουθούν ανεξάρτητες κανονικές κατανομές
- Να ξέρουμε τι κατανομή ακολουθεί ενα πολλαπλάσιο τυχαίας μεταβλητής που ακολουθεί κανονική κατανομή
- Δεν θα υπάρχει θέμα σχετικό με αριθμοδείκτες
- Να ξέρουμε καλά τα διαστήματα εμπιστοσύνης
- Η εξέταση θα περιλαμβάνει 3 ασκήσεις, με 3.5 μονάδες η καθεμία. Σύνολο 10.5 μονάδες
- Καλή μελέτη!


### 25-06-2020 Τυπολόγιο

- Ανεβάζω τη πρώτη έκδοση του τυπολόγιου που θα σας δοθεί μαζί με τα θέματα.
- Δεν είναι απαραίτητο (εώς αδύνατο !!) να χρειασθούν όλα αυτά στην εξέταση.
- Επίσης δεν έβαλα αρκετά απλά πράγματα που θεωρώ ότι πρέπει να τα θυμάστε, πχ τα διάφορα διαστημάτα εμπιστοσύνης του 1ου μέρους ασκήσεων.
- Το τυπολόγιο θα ξανάελεχθει για πιθανά σφάλματα στη μεταφορά από τις διαλέξεις, και ενδεχομένως να υπάρξει 2η έκδοση.
- Μια μικρή διορθωση (version 2)
- Μετά από έλεγχο η τρίτη έκδοση (ελπίζω τελική)
- 4η έκδοση !

[pdf](./lectures/mem205_typologio_v4.pdf)


### Ανακοίνωση για τυπολόγιο, μορφή διαγωνίσματος και διαδικτυακή συνάντηση
- Το τυπολόγιο θα αναρτηθεί μια εβδομάδα πριν την εξέταση (Παρασκευή 26/06/2020) και θα σας δοθεί τυπωμένο μαζί με τα θέματα.
- Θα υπάρχουν 3 θέματα με βαθμολογική βαρύτητα (3, 3.5, 3.5).
- Παρακαλώ να κρατάτε αριθμομηχανή.
- Η εξέταση της 1ης εργαστηριακής θα διαρκέσει 10 λεπτά με ύλη τα 4 πρώτα εργαστήρια και θα γίνει αμέσως μετά την εξέταση του μαθήματος.
- Διαδικτυακή συνάντηση για απορίες την Τετάρτη 01-07-2020 στις 17:00 (zoom).

### ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΕΣ ΓΙΑ ΤΗΝ ΕΞ ΑΠΟΣΤΑΣΕΩΣ ΕΞΕΤΑΣΗ
- Θα σας σταλούν στο e-mail σας τα θέματα που θα δοθούν και στους δια-ζώσης εξεταζόμενους [Παρασκευή 03-07-2020 ώρα 10:00].
- Θα πρέπει να απαντήσετε σε μια κόλλα χαρτί μερικές ερωτήσεις για τη μεθοδολογία που θα ακολουθούσατε για την αναλυτική επίλυση των θεμάτων.
- Θα φωτογραφίσετε και θα στείλετε τη κόλλα με τις απαντήσεις σας.
- Θα πρέπει να τις αποστείλετε σε ένα παράθυρο 20 λεπτών [Παρασκευή 03-07-2020 ώρα 10:20].
- Την ίδια μέρα [ώρα 15:00] θα σας αποστείλω λίστα με ποιους/ποιες θα συμμετάσχουν στη προφορική αξιολόγηση. Η επιλογή θα γίνει με βάση τις απαντήσεις σας.
- Οι υπόλοιποι/ες θα λάβουν σαν τελικό βαθμό ότι έχουν λάβει από ασκήσεις και εργαστηριακές με 0 όμως στη συνεισφορά της τελικής εξέτασης.
- Η προφορική εξέταση θα πραγματοποιηθεί με zoom  [Σάββατο 04-07-2020 ώρα 10:00] σε group.
- Η πολυπλοκότητα του συστήματος εξέτασης θεωρώ ότι είναι αναγκαία για τη διασφάλιση της σωστής αξιολόγησης σας. Σας ευχαριστώ για τη κατανόηση!

### ΑΝΑΒΑΘΜΟΛΓΙΣΗ 1ης εργαστηριακής

- Παρακαλώ όσοι/όσες θέλετε αναβαθμολόγηση για τη πρώτη εργαστηριακή και δεν έχετε στείλει e-mail παρακαλώ να το κάνετε μέχρι και τη Δευτέρα 08-06-2020.
- Θυμίζω ότι ο παλιός βαθμός θα αντικατασταθεί ακόμη και εάν είναι μεγαλύτερος από το νέο βαθμό.

### ΜΕΡΙΚΕΣ ΔΙΕΥΚΡΙΝΙΣΕΙΣ

- Η εξ αποστάσεως αξιολόγηση σε όσους δεν μπορούν να συμμετάσχουν στη δια ζώσης εξέταση θα γίνει προφορικά και σε groups για διαφάνεια.
- Όπως θα δείτε οι βαθμοί στη 2η εργαστηριακή είναι υπερβολικά καλοί. Εύχομαι οι όποιες συνεργασίες να έγιναν με σωστό τρόπο κατακτώντας τις απαιτούμενες γνώσεις. Αυτό τον τρόπο πραγματικά τον επικροτώ.
- Θα είμαι όμως απόλυτος σε φαινόμενα υπερβολικά καλής επίδοσης στη 2η εργαστηριακή (+ ασκήσεις) και προκλητικά μη ανάλογη απόδοση στη συνέχεια.


### ΒΑΘΜΟΛΟΓΙΑ ΔΕΥΤΕΡΗΣ ΕΡΓΑΣΤΗΡΙΑΚΗΣ ΑΣΚΗΣΗΣ

[pdf](./lectures/Mem205_lab2.pdf)


### 2η ΕΡΓΑΣΤΗΡΙΑΚΗ ΑΣΚΗΣΗ - ΛΙΣΤΑ ΦΟΙΤΗΤΩΝ-ΦΟΙΤΗΤΡΙΩΝ ΠΟΥ ΠΑΡΕΔΩΣΑΝ

[pdf](./lectures/LAB2.pdf)


### ΒΑΘΜΟΛΟΓΙΑ ΦΥΛΛΑΔΙΟΥ ΑΣΚΗΣΕΩΝ (ΜΕΡΗ 1,2,3)

- Η βαθμολογία είναι με άριστα το 1.5 (δηλαδή το γινόμενο του βαθμού με άριστα το 10 με το 15 %) για να δηλώσει τη πιθανή συνεισφορά στη βαθμολογία σας εφόσον επιδρά θετικά σε αυτήν. 

[pdf](./lectures/set_grades.pdf)

### ΤΕΛΙΚΗ ΕΞΕΤΑΣΗ - ΠΛΗΡΟΦΟΡΙΕΣ

Αγαπητοί φοιτητές/φοιτήτριες,

Όπως σας ανακοίνωσα και στη διαδικτυακή μας συνάντηση, για την εξέταση του μαθήματος ισχύουν τα παρακάτω:

- Θα γίνει με φυσική παρουσία στο Πανεπιστήμιο Κρήτης.
- Θα γίνει μετά τις 21-06-2020.
- Σε περίπτωση αδυναμίας από μεριά φοιτητή/φοιτήτριας να μεταβεί στο Ηράκλειο ή σε ευπαθείς ομάδες (και στις δύο περιπτώσεις θα πρέπει να με ενημερώσετε άμεσα) θα υπάρξει εκτεταμένη προφορική εξέταση (ενδεχομένως και με γραπτά μέρη). Λεπτομέρειες θα ανακοινωθούν σύντομα.
- Θα σας δοθεί μαζί με τα θέματα ένα μικρό τυπολόγιο που θα αναρτηθεί τουλάχιστον μία εβδομάδα πριν την εξέταση στη σελίδα του μαθήματος.
- Θα χρειαστεί να έχετε μαζί σας μια αριθμομηχανή για γρήγορο υπολογισμό αριθμητικών πράξεων.
- Θα σας ζητηθεί της επόμενες ημέρες από το τμήμα να δηλώσετε συμμετοχή στη τελική εξέταση του μαθήματος.

Η απόφαση για τη μορφή της τελικής εξέτασης πάρθηκε έπειτα από πολύ σκέψη με σκοπό 
να διασφαλισθεί η σωστή και δίκαιη αξιολόγηση των γνώσεων σας στα ζητήματα που διδάχθηκαν στη διάρκεια του εξαμήνου.

Σας ευχαριστώ για τη συμμετοχή σας στο μάθημα! 

Κώστας Σμαραγδάκης


### ΣΗΜΑΝΤΙΚΟ : Συνάντηση - Ανακοίνωση του τρόπου εξέτασης

- Συνάντηση (the last dance), Δευτέρα 25-05-2020 15:00 [https://zoom.us/j/165715656](https://zoom.us/j/165715656)
- Είχαμε κανονίσει για τις 14:00 αλλά φοβάμαι ότι δεν θα έχουμε τελειώσει τη συνάντηση των διδασκόντων οπότε το βάζω στις 15:00.
- password: **mem205**

Και μια μουσική πρόταση για τη μελέτη του μαθήματος

[https://www.youtube.com/watch?v=1eSlvoO3Vw8](https://www.youtube.com/watch?v=1eSlvoO3Vw8) :p


### Λίστα με τα ΑΜ των φοιτητών/φοιτητριών που παρέδωσαν ασκήσεις

- Παρακαλώ ελέγξτε ότι εμφανίζονται τα μέρη του φυλλαδίου ασκήσεων που παραδώσατε.
- Οι ασκήσεις είναι στη διαδικασία αξιολόγησης.

[pdf](./lectures/list.pdf)


### ΣΗΜΑΝΤΙΚΟ : Ερωτηματολόγιο για τη τελική εξέταση

Σας παρακαλώ συμπληρώστε το poll που βρίσκεται στο παρακάτω link για να πάρω τη βέλτιστη απόφαση σχετικά με τη τελική εξέταση. 

[poll](https://forms.gle/oJFFP4xqYfV5Urcw9)

=======
### 2η Εργαστηριακή Εξέταση (Υποχρεωτική 12.5 %)

Επιλύστε στη Python την άσκηση 7 (Φυλλάδιο Ασκήσεων - Μέρος 2/3) 
και τις ασκήσεις 2 και 4 (Φυλλάδιο Ασκήσεων - Μέρος 3/3).
Θα χρειαστεί να εξάγετε τα αριθμητικά αποτελέσματα.

Στείλτε το άρχειο (.py ή .ipynb ή .pdf) στο email kesmarag@uoc.gr 
με θέμα LAB2-AM, όπου AM ο αριθμός μητρώου σας.

**Παράδοση μέχρι και τις 24-05-2020**


### Φυλλάδιο Ασκήσεων 03-05-2020 (Μέρος 3/3)
 
[pdf](./lectures/ex3.pdf)

### Φυλλάδιο Ασκήσεων 25-04-2020 (Μέρος 2/3)
 
[pdf](./lectures/ex2.pdf)

### 18-04-2020 Αρχείο Ερωτήσεων-Απαντήσεων

Κάποιος/ια είχε μια καλή ιδέα να δημιουργήσει στο server του jupyter ένα αρχείο με ερωτήσεις.

Μπορείτε λοιπόν να συμπληρώνετε και εκεί τις απορίες σας και θα συμπληρώνω με τη σειρά μου τις απαντήσεις.

Δείτε το αρχείο εδώ: [ΕΡΩΤΗΣΕΙΣ](http://twave.math.uoc.gr:8899/edit/%CE%95%CE%A1%CE%A9%CE%A4%CE%97%CE%A3%CE%95%CE%99%CE%A3)



### 17-04-2020 Υπάρχει διόρθωση στην άσκηση 6 του φυλλαδίου 1/3

Προστέθηκε η λέξη **μεγαλύτερο**

### 16-04-2020 Μεταφορά Server

Ο server του jupyter και τα σχετικά αρχεία μεταφέρθηκαν.

server: [http://twave.math.uoc.gr:8899](http://twave.math.uoc.gr:8899)

password: covid19

### Ανώνυμα Σχόλια και Παρατηρήσεις 15-04-2020

Όποιος θα ήθελε να κάνει κάποιο **ανώνυμο** σχόλιο, παρατηρήση ή πρόταση σχετικά με τη διδασκαλία του μαθήματος το τρέχον εξαμηνό, μπορεί να το κάνει στη φόρμα που υπάρχει στην αρχική σελίδα του μαθήματος.

[Αρχική Σελίδα](https://kesmarag.gitlab.io/descriptive-statistics/info.html)

### Φυλλάδιο Ασκήσεων 13-04-2020 (Μέρος 1/3)

[pdf](./lectures/ex1.pdf)

### 11-04-2020 Ανακοίνωση για τη συνέχεια του μαθήματος

Αγαπητοί φοιτητές/τρίες,

1. Ακολουθώντας την απόφαση της συγκλήτου,
τα επόμενα τρία μαθήματα θα πραγματοποιηθούν τις παρακάτω ημέρες:

- Μ. Δευτέρα 13-04-2020 15:00

- Τετάρτη 22-04-2020 11:00 (Εργαστήριο)

- Πέμπτη 23-04-2020 09:15

2. Για την παράδοση ασκήσεων για αξιολόγηση (15 % προαιρετικά) ισχύουν τα παρακάτω:

- Θα χωριστεί το φυλλάδιο που σας έχω αναφέρει σε τρία μικρότερα.

- Το κάθε φυλλάδιο θα περιέχει 10 ασκήσεις.

- Για το κάθε φυλλάδιο ασκήσεων θα υπάρχει προθεσμία παράδοσης τριών εβδομάδων.

- Η παράδοση θα γίνει με e-mail και τα αρχεία θα πρέπει να είναι .pdf, .jpg ή .png.

- Γνώση του τρόπου επίλυσης των ασκήσεων που θα σας δοθούν, θα εξασφαλίζει και την επιτυχία στη τελική εξέταση του μαθήματος.

- Το πρώτο φυλλάδιο ασκήσεων θα αναρτηθεί τη Μ. Δευτέρα 13-04-2020.

3. Για όσους/όσες δεν εξεταστηκαν στη πρώτη εργαστηριακή μεταφέρετε το ποσοστό της (12.5 %) στη τελική εξέταση (όποτε πραγματοποιηθεί) στην οποία θα υπάρχει ένα επιπλέον θέμα το οποίο θα
απαντήσετε στο χαρτί και θα αναφέρεται στην αντίστοιχη ύλη της εξέτασης στις 04-03-2020. Δίνεται το δικαίωμα συμμετοχής σε αυτή την επιπλέον εξέταση και σε όσους/όσες
θέλουν να βελτιώσουν το βαθμό τους. Προσοχή, η συμμετοχή στην αναβαθμολόγηση αναιρεί τον προηγούμενο βαθμό σας.

4. Για τη 2η εργαστηριακή εξέταση (12.5 %) ισχύουν τα παρακάτω:

- Θα σας δοθεί τη Δευτέρα 11-05-2020 και θα έχετε μια εβδομάδα για να στείλετε τις απαντήσεις σας.

- Αν κάποιος δεν έχει δυνατότητα συμμετοχής παρακαλώ να μου στείλει e-mail το αργότερο στις 08-05-2020.

5. Όπως βλέπετε 40 % του βαθμού μπορείτε να το λάβετε από τις εργαστηριακές ασκήσεις και τις ασκήσεις προς επίλυση στο χαρτί.
Για τη συμμετοχή στη τελική εξέταση δεν απαιτείται μελέτη πέρα των όσων παρουσιάστηκαν στις διαφάνειες του μαθήματος.

6. Για οποιαδήποτε απορία ή σχόλιο παρακαλώ στείλτε μου ένα e-mail (kesmarag@uoc.gr).

Με εκτίμηση,

Κώστας Σμαραγδάκης

### Link για τις ηλεκτρονικές διαλέξεις

- [https://zoom.us/j/165715656](https://zoom.us/j/165715656)

- password: **mem205**

:q
**Προσοχή από 05-04-2020 το zoom έθεσε υποχρεωτική τη χρήση password**

### 17-03-2020 Συνέχιση των διαλέξεων της “Περιγραφικής Στατιστικής - ΜΕΜ 205”

Αγαπητοί φοιτητές/τρίες,

Σε συνέχιση της ανακοίνωσης σχετικά με το μέλλον του μαθήματος, σκοπεύω (εκτός απροόπτου) να ξεκινήσω τις διαδικτυακές διαλέξεις την Δευτέρα 23-03-2020 στις 15:00.

Για τις ανάγκες των ηλεκτρονικών διαλέξεων θα χρησιμοποιηθεί το πρόγραμμα Zoom:

[https://zoom.us/download](https://zoom.us/download)

Καλό είναι να εγκαταστήσετε έγκαιρα την εφαρμογή η οποία είναι διαθέσιμη για όλα τα λειτουργικά συστήματα. Αν αντιμετωπίσετε κάποιο πρόβλημα παρακαλώ στείλτε μου ένα e-mail (kesmarag@uoc.gr). 

Η διάλεξη θα αποτελείται από δύο 40-λεπτά και τα link για τη συμμετοχή σας, θα δοθούν στη σελίδα του μαθήματος λίγο πριν την έναρξη του μαθήματος.  Οι νέες διαλέξεις θα χρησιμοποιούν τα ίδια εποπτικά μέσα με αυτά των διαλέξεων που έγιναν με την φυσική μας παρουσία.

Εύχομαι σύντομα να μπορέσουμε να επιστρέψουμε στην αίθουσα διδασκαλίας καθώς και στη καθημερινότητα μας.

Με εκτίμηση,

Κώστας Σμαραγδάκης
 

### 16-03-2020 Βαθμολογία 1ης Εργαστηριακής Εξέτασης
| AM |     Βαθμός               |
|----|--------------------------|
|1818| Δεν έστειλε σωστό αρχείο |
|1822| 7.5                      |
|1967| 10                       |
|2058| 9.5                      |
|2154| 10                       |
|2202| 7                        |
|2205| 10                       |
|2206| 5.5                      |
|2225| 8                        |
|2251| 8                        |
|2345| 6.5                      |
|2359| 9                        |
|2368| 9.5                      |
|2374| 5.5                      |
|2405| 10                       |
|2407| 6                        |
|2604| 10                       |
|2637| 4                        |
|2706| 7                        |
|2799| 6.5                      |
|2802| 9                        |
|2825| 8.5                      |
|2827| 4                        |
|2838| 9                        |
|2851| 2                        |
|2877| 8.5                      |
|2922| 5.5                      |
|2971| 4.5                      |
|2972| 5                        |
|4392| 8                        |
|4810| Δεν έστειλε σωστό αρχείο |
|4824| 10                       |
|4862| 9.5                      |
|4976| 7.5                      |
|5015| 10                       |
|5044| Δεν έστειλε σωστό αρχείο |
|5057| 10                       |
|5064| 10                       |
|5092| 10                       |
|5244| 9.5                      |
|5269| 9                        |
|5295| 9.5                      |
|5368| 9.5                      |
|5459| 10                       |
|5464| 10                       |
|5481| 10                       |
|5489| 9.5                      |
|5491| 5                        |
|5514| 8                        |
|5520| 8                        |
|5535| 9                        |
|5559| 9.5                      |
|5566| 10                       |
|5572| 4                        |
|5661| 10                       |
|5921| 6                        |
|5949| 6                        |
|5963| 10                       |
|5972| 9                        |
|5979| 9                        |
|6005| 9.5                      |
|6013| 9.5                      |
|6021| 4                        |
|6052| 5                        |
|6067| 6                        |
|6079| 6                        |
|6091| 5.5                      |
|6156| 2                        |

- Παρακαλώ οι φοιτητές που δεν έλαβαν βαθμό (έστειλαν λάθος αρχείο) να επικοινωνήσουν μαζί μου.


### 15-03-2020 Jupyter Server (smrgd.math.uoc.gr:8888)

Ανέβασα έναν jupyter server σε ένα μικρό pc ώστε να μπορείτε να εκτελείτε κώδικα python
με υποστήριξη των βιβλιοθηκών που έχουμε χρησιμοποιήσει στο εργαστήριο.

[http://smrgd.math.uoc.gr:8888](http://smrgd.math.uoc.gr:8888)

Ελπίζω να μην υπάρξουν σοβαρά θέματα ταχύτητας.

Παρακαλώ δουλέψτε ΑΠΟΚΛΕΙΣΤΙΚΑ στο directory που αντιστοιχεί στο αριθμό μητρώου σας ώστε να μην μπερδευτούν τα αρχεία σας.
Εάν δεν υπάρχει ήδη το directory δημιουργήστε το.

Ο κωδικός για πρόσβαση είναι: **covid19**

Οποίος θέλει μπορεί να δούλεψει το υλικό του 5ου εργαστηρίου που αναβλήθηκε

[5th_lab_instructions.pdf](./lectures/5th_lab_instructions.pdf)

Θα ακολουθήσουν ανακοινώσεις για το προαιρετικό φυλλάδιο ασκήσεων (15%) και την ηλεκτρονική συνέχεια του μαθήματος. 


### 13-03-2020

Αγαπητοί φοιτητές/τρίες που παρακολουθείτε το μάθημα της περιγραφικής
στατιστικής (ΜΕΜ-205),

Λόγω της αναστολής λειτουργίας του Πανεπιστημίου Κρήτης και της μη
πραγματοποίησης των προγραμματισμένων διαλέξεων του μαθήματος θα ήθελα
να  σας ενημερώσω ότι είναι πολύ πιθανόν να πραγματοποιήσω κάποιες από
τις επόμενες
διαλέξεις (ή ακόμη και στο σύνολό τους εάν κριθεί απαραίτητο) με
ηλεκτρονικά μέσα παρακολούθησης.
Η ημερομηνία έναρξης των ηλεκτρονικών μαθημάτων θα αναρτηθεί τις
επόμενες ημέρες με
πιθανή ημερομηνία την 23η Μαρτίου 2020. Επίσης θα αναρτηθούν οδηγίες για
το τρόπο σύνδεσης και παρακολούθησης.

Επιπλέον, θα προσπαθήσω τις επόμενες ημέρες να σας δώσω τη δυνατότητα
χρήσης του jupyter και των βιβλιοθηκών της Python που κάνουμε χρήση στο
μάθημα, δημιουργώντας έναν προσωρινό jupyter server.

Επίσης, όπως γίνεται αντιληπτό, η προαιρετική πρόοδος δεν θα μπορέσει να
πραγματοποιηθεί. Αντί προόδου θα υπάρξει μια προαιρετική σειρά ασκήσεων
που θα μετρήσει 15% του τελικού βαθμού και η παράδοσή της θα γίνει
ηλεκτρονικά.

Για τη δεύτερη εργαστηριακή εξέταση θα υπάρξει έγκαιρη ανακοίνωση σχετικά με την πραγματοποίησή της ή όχι.

Σας παρακαλώ ελέγχετε τακτικά τη σελίδα του μαθήματος για ανακοινώσεις.

Με εκτίμηση,

Κώστας Σμαραγδάκης



### Για ενδεχόμενη αλλαγή των διαλέξεων της Πέμπτης 9:00-11:00

- Παρακαλώ επιλέξτε από τις διαθέσιμες ώρες ποίες θα μπορούσατε να παρακολουθείτε τη διάλεξη. 


[link](https://doodle.com/poll/r5unh2av3ftur3r9)


### Πρόθεση συμμετοχής στην εργαστηριακή εξέταση 04-03-2020

Για τη συμμετοχή σας στην εξέταση είναι **υποχρεωτική** η δήλωση 
των στοιχείων σας στο παρακάτω link μέχρι και τη Κυριακή 01-03-2020.
Την Δευτέρα 02-03-2020 θα αναρτηθούν λεπτομέρειες για τον τρόπο
εξέτασης λαμβάνοντας υπόψη τον συνολικό αριθμό των συμμετεχόντων.

[link](https://forms.gle/5B7BxuP9uZJusPXx5)

### Εξέταση 04-03-2020 Εργ-Γ109

**1o Group: εξέταση 11:15 - 11:35**

Είσοδος στο εργαστήριο : 11:05

Έξοδος από το εργαστήριο : 11:40

Συμμετέχουν φοιτητές/φοιτήτριες με τους παρακάτω ΑΜ

2345, 2359, 2368, 2374, 2405, 2407, 2604, 2637, 2706, 2799, 2802, 2825, 2827, 2838, 2851, 2877, 2879, 2890, 2922, 2971, 2972, 5572, 5661, 5921, 5949, 5963, 5972, 5977, 5979, 6005, 6013, 6021, 6047, 6052, 6055, 6067, 6079, 6091, 6156


**2o Group: εξέταση 11:50 - 12:10**

Είσοδος στο εργαστήριο : 11:40

Έξοδος από το εργαστήριο : 12:15 

Συμμετέχουν φοιτητές/φοιτήτριες με τους παρακάτω ΑΜ

1818, 1822, 1967, 1987, 2058, 2154, 2202, 2205, 2206, 2225, 2251, 4392, 4810, 4824, 4862, 4976, 5015, 5044, 5057, 5064, 5092, 5244, 5269, 5295, 5311, 5323, 5342, 5368, 5459, 5464, 5481, 5489, 5491, 5514, 5520, 5535, 5559, 5566

**Οι χρόνοι θα τηρηθούν αυστηρά**

### Αρχεία Θεμάτων και Οδηγίες για την Εργαστηριακή Εξέταση (04-03-2020 Εργ-Γ109)

Κατεβάστε το αρχείο με τα θέματα που αναφέρoνται στο group σας. Ακολουθήστε τις οδηγίες
που θα σας δοθούν στην αρχή της εξέτασης.

Τα αρχεία είναι κωδικοποιημένα

[1st_group_AM.ipynb](./lectures/1st_group_AM.ipynb)

[2nd_group_AM.ipynb](./lectures/2nd_group_AM.ipynb)

Για να τα αποκρυπτογραφήσουμε δίνουμε στο terminal 

**gpg 1st_group_AM.ipynb** ή **gpg 2nd_group_AM.ipynb** και πατάμε Enter. Αν κάποιος υπολογιστής δεν αναγνωρίζει την εντολή
παρακαλώ ενημερώστε με αμέσως.

Δίνετε κατάλληλο password που θα σας δωθεί και έπειτα θα ζητήσει ένα νέο όνομα για το αποκρυπτογραφημένο αρχείο. Δώστε το ίδιο όνομα αλλάζοντας μόνο το
ΑΜ με τον αριθμό μητρώου σας (χωρίς να γράψετε math ή tem, μόνο τα ψηφία) 

**πχ.  2nd_group_2345.ipynb**

Φορτώστε το jupyter από το terminal με την εντολή:

**/opt/pyenv-3.7.5/bin/jupyter notebook**

και ανοίξτε το αρχείο με τα θέματα.

Μετά το τέλος της εξέτασης στείλτε με e-mail στο **kesmarag@gmail.com** το επεξεργασμένο
αρχείο. Στο θέμα του e-mail παρακαλώ δώστε το όνομα του αρχείου (πχ 2nd_group_2345.ipynb).

Καλή επιτυχία!

